| #   | Редактор | Компания / Сообщество / Автор | Описание | Ссылки | Лицензия | Платная расшир. версия | Графический фреймворк | Активный проект / Дата последнего релиза | Поддержка HTML | Применение стилей | Использование своих шрифтов | Вставка картинок | Проверка синтаксиса | Предиктивный ввод текста | Гиперссылки |
| --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- |
| **1** | MS Word over OLE | Microsoft | Встраивание MS Word в SWT посредством OLE.<br>`org.eclipse.swt.ole.win32.OLE` | -   | Proprietary | -   | SWT | да  | ?   | +   | +   | +   | +   | ?   | +   |
| **2** | Eclipse EPF RichText | Eclipse | Реализован с использованием SWT Browser и DHTML (HTML, CSS и JavaScript).<br>`org.eclipse.epf.richtext` | [link](https://www.eclipse.org/epf/composer_javadoc/org/eclipse/epf/richtext/package-summary.html) | EPL | -   | SWT Browser,<br>собственный редактор | да  | +   | +   | +   | +   | -   | ?   | +   |
| **3** | Nebula RichText | Eclipse - Nebula | Основан на CKEditor и использует SWT-браузер.<br>`org.eclipse.nebula.widgets.richtext` | [link](https://www.eclipse.org/nebula/widgets/richtext/richtext.php) | EPL | -   | SWT Browser,<br>редактор на базе (f)ckeditor | 2019.11 | +   | +   | +   | +   | На стороне (f)ckeditor силами браузера + расшир платный web функционал | Autocomplete на стороне (f)ckeditor | +   |
| **4** | Composer - SWT HTML Editor Widget | Max Stepanov | SWT-совместимый виджет WYSIWYG редактирования HTML для Eclipse Platform на основеMozilla Editor. | [link](https://sourceforge.net/projects/swt-composer/) | CPL/EPL;<br>composer-mozilla - GPL | -   | SWT;<br>В основе \- jface viewer и composite GeckoEditor, работающий с нативным composer-mozilla. | 2009.08 | +   | +   | ?   | +   | Заложена,<br>нет встроенных словарей | ?   | +   |
| **5** | eZingBuilder Html WYSIWYG | Jinshan Li | Часть проекта eZingBuilder.<br>`com.neusoft.ezingbuilder.designer` | [link](https://sourceforge.net/projects/ezingbuilder/) | MPL | -   | SWT Browser,<br>редактор на базе (f)ckeditor | 2006.10 | +   | +   | +   | +   | На стороне (f)ckeditor силами браузера + расшир платный web функционал | Autocomplete на стороне (f)ckeditor | +   |
| **6** | JHTMLEditor | DJ Sweet | Является портом DJ Native Swing библиотеки на SWT.<br>Ключевыми компонентами являются многофункциональный веб-браузер, флеш-плеер, редактор HTML, медиаплеер и подсветка синтаксиса, все с простым API. | [link](http://djproject.sourceforge.net/sweet/documentation/javadoc/chrriis/dj/sweet/components/JHTMLEditor.html) | LGPL | -   | SWT Browser,<br>редактор на базе (f)ckeditor или tinyMce | 2019.10 | +   | +   | +   | +   | На стороне (f)ckeditor силами браузера + расшир платный web функционал | Autocomplete на стороне (f)ckeditor | +   |
| **7** | Docx4j | Plutext Pty Ltd | Это основанная на JAXB библиотека (не графическая), используемая для создания и управления файлами Office OpenXML: Word docx, Powerpoint pptx, and Excel xlsx. Можно использовать с Word over OLE. | [link](https://www.docx4java.org/) | Apache | -   | -   | да  |     |     |     |     |     |     |     |
| **8** | SHEF - Swing HTML Editor Framework | Bob,<br>Leo Sauermann,<br>Philon | SHEF - это HTML редактор для Java Swing. Его можно подключить к текстовому компоненту javax.swing.JEditorPane, добавляя полезные возможности WYSIWYG-редактирования HTML. Кроме того, SHEF обходит различные особенности JEditorPane и добавляет функциональные возможности, отсутствующие в настоящее время в стандартной реализации Swing-text. | [link](http://shef.sourceforge.net/) | LGPL | -   | Swing | 2009.05 | +   | +   | +   | +   | ?   | ?   | +   |
| **9** | Ekit | Howard Kistler | Ekit - это бесплатный апплет и приложение для редактирования Java HTML с открытым исходным кодом. Автономный Ekit также позволяет загружать и сохранять HTML, а также сериализовать и сохранять в формате RTF. Есть русская локализация интерфейса. | [link](http://www.hexidec.com/ekit.php) | LGPL | -   | Swing | 2010.06 | +   | +   | +   | +   | Заложена,<br>Jazzy<br>(только англ словарь) | ?   | +   |
| **10** | JWebEngine | i-net software GmbH | WYSIWYG-редактор, просмотрщик на простом Java. Для HTML. Поддерживает Jortho. | [link](https://www.inetsoftware.de/other-products/jwebengine/features) | Proprietary | +   | Swing | да  | +   | +   | +   | +   | Заложена,<br>i-net jOrtho,<br>нет функционала<br>выделения ошибочных<br>слов | ?   | +   |
| **11** | RSyntaxTextArea | bobbylight /<br>Robert Futrell | Редактор с подсветкой синтаксиса и управления блоками кода. Расширяет JTextComponent. Поддерживает подсветку синтаксиса для более чем 40 языков программирования из коробки. Выделение и свертывание могут быть легко подключены для пользовательских языков. Есть русская локализация интерфейса. | [link](https://bobbylight.github.io/RSyntaxTextArea/) | BSD | -   | Swing | да  | +   | +   | +   | ?   | Заложена:<br>1) синтаксические парсеры для подсветки ошибок и предупреждений,<br>2) проект SpellChecker | Проект AutoComplete | +   |
| **12** | Sferyx HTML Editor Component | Sferyx Srl | Sferyx JSyndrome HTMLEditor - это компонент, подходящий для использования в любом приложении Java, которое требует создания HTML-документа. | [link](https://sferyx.com/) | Proprietary<br>Royalty Free distribution licenses; | +   | Встраивается в SWT,<br>основа скорее всего Swing (обфусцировано) | 2019.09 | +   | +   | +   | +   | +   | ?   | +   |
